鄭月娥的怪論

鄭月娥的怪論 - 古德明

名采論壇

十二月中旬，香港電臺記者訪問行政長官鄭月娥，談到《基本法》第二十三條，鄭月娥乾笑道：「根據第二十三條規定，香港須立法保障國家安全，這有什麼不好？偏偏香港很多人都視此為洪水猛獸，令立法工作比實現普選還要困難……」我又想起秦丞相趙高之指鹿為馬。

一般人不知就裏，不可能明白鄭月娥的話：香港人為什麼多反對「立法保障國家安全」和「實現普選」？是他們唾棄民主，存心賣國？果然如此，香港人真是天下最古怪的人種。

但鄭月娥說的是中共現代漢語，翻譯成中文，意思就會完全不同，也容易明白：「二十三條要盡廢香港民權，以保障共產黨專政，因此比立法廢除《基本法》規定的普選，更招市民反感。」鄭月娥把中共尊為「中國」，又把「中共欽點行政長官，香港人可以舉手支持」稱為「普選」，於是有「立法保障國家安全比實現普選還要困難」的怪論，字字顛倒是非，厚誣港人。

當年趙高指鹿為馬，問朝臣，「半言鹿，半言馬」，是朝臣還有一半敢指斥其偽（《新語．辨惑》）。現在，香港電臺記者訪問鄭月娥，見她指黨為國，指欽點為普選，卻只能伏地傳其聲，更無一個敢言事實。至於市民，對政壇大人先生之弄虛作假，顯然已是司空見慣，渾然不當作一回事。這將孕育什麼樣的社會人情，不用多說。請看看今天的大陸吧。